【華為風暴】英智庫「起底」華為百名員工 稱與中國軍情機關有聯繫

【華為風暴】英智庫「起底」華為百名員工 稱與中國軍情機關有聯繫

美國以國家安全為由，將華為公司列入出口管制「黑名單」後，再有西方國家加強審視這家中國電訊設備巨頭。英國外交政策智庫HJS的研究就宣稱，通過對大量華為員工的簡歷進行分析，發現有員工疑曾當過中國國安部門的特工，還有員工在從事網絡攻擊的中方軍事單位工作過。

對於這些指控，華為（英國）公司的一名高管回應時重申，華為不為中國政府的軍事和情報項目服務，這些履歷資料不是秘密，是公開的。華為聘請來自公共服務及政府的員工，並非特殊。

學者在網上翻查2.5萬份履歷

英國《每日電訊報》報道，一名研究華為所有權結構的英國副教授，在網上發現和收集了25,000份華為員工的履歷，並與設在倫敦的智庫亨利傑克遜學會（Henry Jackson Society）合作進行分析，發現華為員工與中國軍方所支持網絡機構的聯繫，相信比以前認為的要更緊密。

這些就業經歷顯示，有11名華為員工畢業於解放軍信息工程大學，這是中國信息戰研究的中心。約100名華為員工曾與中國軍方或情報機構有關聯，他們或曾為中國的國家安全部工作、或曾從事與解放軍的聯合項目、或曾在主要的軍事學院受教育、或曾任職於被美國指控對美國公司發動網絡攻擊的軍方機構等等。

報告列舉出部分例子。一名華為項目負責人在簡歷上寫到，他參與了該公司跟中國國防科技大學合作的項目，而國防科大早在2015年就被美國納入「黑名單」，美國公司被禁止向其出售技術。

另有一名華為員工的簡歷則顯示，她在華為擔任軟件工程師的同時，也在解放軍相關的一個雷達學院（現名為空軍預警學院）工作。

華為重申 不為中國政府或軍方服務

也有一名自2012年以來一直在華為工作的經理，在其簡歷中寫到，其曾在中國國家信息安全工程中心工作過。據報，該中心與中國陸軍61398部隊「合作多年」。該部隊被指控對西方公司進行網絡攻擊，竊取商業機密。

還有一名參與了5G「基站」開發的華為電信工程師在其簡歷中寫到，「由於涉及軍事機密」，他無法對之前的工作發表評論。

而報道引述一名曾在中國度過主要職業生涯的前英國外交官表示，這些實例表明，華為公司否認與中國軍方或情報機構有關聯是不真確的。